+++
title = "01 - XML"
date = 2023-02-16
+++

# Whats is xml?
- Není jazyk, ale metajazyk = neobsahuje ???(značky), pouze "návod pro markup jazyky"
- SGML = tex, html
- XSLT = slouží k transformaci mezi XML formáty

